# POWERPOINT TIPS

[TOC]



## 数式をTeX形式で入力する

### 準備

挿入→記号と特殊文字→数式から，Mathモードに入る。

左上にあるMathツールの右下角の小さい矢印をクリックして、数式オプションを開く。

さらに数式オートコレクトボタンを押す。

修正文字列に「\TeX」と入れ修正後の文字列に Ⓣを入れ、追加する。 Ⓣは24C9 alt+xで入力可能。

次に修正文字列に「\LF」と入れ修正後の文字列にⓁを入れ、追加する。Ⓛは24C1 alt+xで入力可能。

### 使用法

Mathモードに入ったら\TeX+spaceでTexモードに入れる。

Mathモードに入り、何も書いていない状態で\TeX+spaceをすると、なぜかMathモードが終了してしまうので、無駄に１文字書いてから\TeX+spaceを入れる

\fracなどのTeXのソースをそのまま書く。

\frac{}{}などの入力直後にspaceなどの何かしらの文字を打たないと数式に変換されない。

\LFでTeXモードを抜けられる。

Mathモードにはalt+; というコマンドがあり、覚えると便利。